{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_032042",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=756&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=00010000&ccbaCtcd=32&ccbaCpno=2333200010000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1971-12-16",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "춘천혈거유지"
    },
    "text": "春川穴居遺址 (춘천혈거유지)\\n\n江原道春川市厚坪一洞山15-10番地\\n\n江原特別自治道 記念物、新石器時代末期、ここに住んでいた人たちが作った洞窟住居地だ。 1962年、誠心女子大学校(現在の翰林大学校)の新築工事中に偶然発見された。 鳳儀山中腹の東麓の斜面を利用して洞窟のように掘って作ったもので、内部床は直径4mの円形で、天井の最高高さは2.1mだ。 また、天井に煙で焼けた跡があり、当時火を使っていた人がいたことが分かり、その後どんな理由なのか分からないが、墓として使われたものと見られる。 ここで3人の人骨が発見され、石斧、石矢じり、石鑿、石バット、櫛目文土器など多くの遺物が出土した。 約5000年前の新石器時代のものと推定される。",
    "QA": [
        {
            "question": "春川穴居遺址はどこにありますか？",
            "answer": "江原道春川市厚坪一洞山15-10番地にあります。"
        },
        {
            "question": "春川穴居遺址は何時代の遺跡ですか？",
            "answer": "春川穴居遺址は新石器時代末期の遺跡です。"
        },
        {
            "question": "春川穴居遺址で何が発見されましたか？",
            "answer": "春川穴居遺址では3人の人骨、石斧、石矢じり、石鑿、石バット、櫛目文土器など多くの遺物が発見されました。"
        },
        {
            "question": "春川穴居遺址の洞窟住居の床はどのような形状ですか？",
            "answer": "春川穴居遺址の洞窟住居の床は直径4mの円形です。"
        },
        {
            "question": "春川穴居遺址の洞窟住居の天井の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "春川穴居遺址の洞窟住居の天井の最高高さは2.1mです。"
        },
        {
            "question": "春川穴居遺址で見つかった人骨は何人分ですか？",
            "answer": "春川穴居遺址で見つかった人骨は3人分です。"
        },
        {
            "question": "春川穴居遺址の洞窟住居はどのように作られましたか？",
            "answer": "春川穴居遺址の洞窟住居は鳳儀山中腹の東麓の斜面を利用して掘り進められ、洞窟のように作られました。"
        },
        {
            "question": "春川穴居遺址の洞窟住居で火を使っていた人がいたことが分かった理由は何ですか？",
            "answer": "春川穴居遺址の洞窟住居の天井に煙で焼けた跡があり、当時火を使っていた人がいたことが分かりました。"
        },
        {
            "question": "春川穴居遺址はいつ発見されましたか？",
            "answer": "春川穴居遺址は1962年に誠心女子大学校(現在の翰林大学校)の新築工事中に偶然発見されました。"
        },
        {
            "question": "春川穴居遺址の遺物は何年前のものですか？",
            "answer": "春川穴居遺址の遺物は約5000年前の新石器時代のものと推定されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 237,
        "QA": 418
    }
}